[轉貼]林祖舜: 與時並進 重新出發

接手高登CEO至今已經有八年，一開始知道要代表高登出席唔同場合，都擔心會俾人起底，但最後決定豁出去以真面目示人。記得上任唔夠一年，就遇到高登歷年o黎最嚴重o既事件 — — 被告誹謗。最初我以為對方只係「嚇o下大家」，殊不知官司一打就打o左五年，最後打到上終審法院至告一段落。當時所受o既壓力大到難以形容，幸好得到好多會員o既支持，甚至有會員自發希望o係財政上給予支持，至今我仍然非常感激。不過，就呢單訴訟我o地花費o左超過7位數字o既律師費同賠償，換o黎法律上清晰釐定討論區要為會員發言負上o既責任。

除o左經常要處理關於誹謗問題o既律師信，高登最常要面對o既就係網絡攻擊問題。其實我o地一直有為伺服器作軟硬件上o既更新，奈何網絡攻擊o既「攻勢」日益增強同頻密，唔少時候大家鬧緊我o地Server超慢，背後其實都係因為伺服器受緊唔同程度o既攻擊，唔單只程式員要用大部分時間o黎處理相關問題，我自己有時都要半夜起身，甚至身處外地時都要處理。面對呢o的攻擊，我覺得冇可能每次都同大家講，否則有o的敏感時間每日要出十次八次公告，大家可能睇到麻木。

其實早年外界對高登有好大誤解，傳媒每每提到高登，差不多一定會同「網絡欺凌」、「閃卡」同「粗口」扯上關係，我覺得既然自己出得o黎見人，不如以高登CEO o既身份向外界宣傳大家o係本地創意文化o既貢獻。雖然初期因為經常出席公開場合影相而被改圖，但近幾年外界對高登o既感覺大有改善，一直以o黎大家o既努力總算冇白費。

以上種種，我希望維持到一個畀大家可以暢所欲言o既討論區，但卻忽略o左最根本o既問題，討論區o係使用體驗上未能與時並進，忽略o左一班手機App用家，在此我希望可以向一眾手機App用家致深切歉意。

因為自己並非「高登仔」，之前一直沿用前管理人對所有事實或非事實o既指控都唔回應o既作風，認為同大家保持一定o既距離，避免言論偏幫任何一方，令處事更加中立。不過呢種諗法已經過時，未能接收到大家o既諗法，做出最合大家心意o既決定。所以我決定以後同高登討論區相關o既重大決定，都會先發帖諮詢各會員o既意見。

近日我已經請程式員加快改善兩個手機App及Mobile版網頁表現，盡快推出新版本，方便習慣用手機上高登o既朋友使用。往後我o地將會就各人o既意見不斷進行修改，請大家到時畀多o的意見我o地。最後我想再向一眾會員再次致歉，感謝各位一直以o黎對我o地o既支持。

請大家在此post俾o的意見我o地（不論Apps, mobile 或其他意見都可以）

講咁多 都係不了

太遲啦

不了

笑

返左去比左負皮

Bye

呢d真係正忠唔屌唔鬆化

收皮啦

開始扮死狗

唔係認低威呀
之前好撚威架

btw 不了

高登？不了

林狗瀨緊屎💩，睇人仆街最開心

Lihkg太完美，不了

笑撚死
不了

呢d人

600萬page view, 屹立不倒喎

笑到我想死

留名

高登玩完

好好享受呢度

唔好轉啲垃圾過黎
講到成個網絡世界得佢比人攻擊
10幾個SERVER可以一攻擊就全部死晒

屌佢老母啦，果陣我係d同lihkg有關既post留言都ban鳩我

早洩你係咪求梗我地返去？
睬你都有味

驚到瀨屎
之前唔係好撚老定架咩

想認錯最起碼退出iproa先啦屌你老母

見d rate 下跌
開始軟化
但 去意已決
含柒la 早洩

等睇改完版都係柒

但柒唔柒都唔會返去

2016年，不了

好彩唔洗比佢鏈住春袋

前排大大聲講 屹立不倒

係家係咪算大巴大巴咁刮緊自己？

但近幾年外界對高登o既感覺大有改善

有咩淨係見佢囉ceo個名出書出雜誌選選委

好，反正我都想睇下林生嘅團隊可以整到啲咩app出黎

最重要係佢過往無尊重過會員
當狗咁撚 錢就搵咁多 你上高登點唔方便話知你
而家d人走哂知驚緊係道歉啦 高登死城咁樣

太遲啦
你亂bam人已經知係一個點既人

林sir 老了 outdate 了
不了

高登仔十分感動，然後拒絕。

你早一年醒覺都仲有機

反哂面先嚟

太遲喇舜仔
你太自負喇，以為每次都可以不了了之？
你今次輸到一敗塗地啦

今天貼文總數: 1,064 | 累積文章數目: 6,087,390

依家打溫情牌
Hkg+收皮個時啲氣焰去左邊？
順你意自己開討論區炸

要裝app？bug了?

連巴個聲明冇位可以反駁就扮死狗

林生終於道歉
我決定

不了

垃撚圾

嗯，慢慢
好好咁接收D五毛同5p仔變成新·鄉土

高登
不了

原來 24 小時都被攻擊緊
講大話都唔好作到咁大丫

近日我已經請程式員加快改善兩個手機App及Mobile版網頁表現，盡快推出新版本
冇 Li 你撚會改咩

Bug了

App嘅問題嘈左幾年
到啲人走晒先認有問題？

收檔啦
早幾日唔係串過馬撚嫁咩？依家果邊打手又多
要上lihkg，高登不了

乜唔係流量不變咩 洗咩出嚟做死狗

與時並進 準備揾工

between, 佢個app咪又係揾整babykingdom app果班人
連廣告agency都同babykingdom同一間

補返句：不了

過去屌佢老母先

似係比股東推出黎安撫人

joe哥 高登有希望

不了

笑死人咩，不了

本身天時地利人和都係晒佢度
係佢自己on9驕傲得濟一一放棄晒
而家一舖清袋先扮死狗
收皮啦

Who cares

改善到即係唔關比人攻擊事喇

真係驚到賴屎，太遲，返唔到去

女夜鬼事件呢
中立
你老母個西就中立

否了

不了，謝謝

Too long don't read

有post
即刻過去屌柒佢

我們很難不理解成是有組織的商業攻擊行為

黎啦 打溫情牌啦
港豬最受依一套

佢屹立不倒，不了

屌你老母 你老母就屹立不倒
ban鳩哂d人返去都無撚用啦

比意見會比人bam 不了

依家先識驚

Bam 撚左我高登ac，返高登？不了

算啦，唔好覆佢

負評，上一頁

要上lihkg 不了

Too long didn't read, 不了

No bird

屌你老母早兩年我用Android機，就係用lihk
因為高登app好撚廢
之後ban過一排lihk，焗住上m高登
後來我轉iPhone，用hkg＋
屌你老母根本咁多年黎app係完全冇進步過，垃圾到不得了
已經好多會員提出意見想你改善個app
你就當人耳邊風，無視所有人既意見
而家先識驚，遲唔遲啲呀

冇理由返去

算啦 唔好上高登喇
係度屌下佢算 反正佢mon住

負皮36-》44

一定有mon
呢邊仲多人覆過佢個lost

返高登？不了。

Lihkg空氣清新，不了

笑撚大人個口

有呀
去笑尻佢
當佢打曬飛機以為人流多番
仆街原來開廿萬個post笑尻佢

由佢block我果刻，就代表佢已經死左

搞掂個官方app再講

JOE:一定

繼續吹

屹立不倒

搞好都唔去
LIHKG太有歸屬感

bam得hkg+預左有今日啦
有冇lihkg都，
不了

返去宣傳lihkg

收皮啦想補鑊呀

屌你老母又話600萬，咁撚快就扮死狗

亡羊補牢

有LIHKG ，不了

要上lihkg，不了

成日覺得佢開分身係個post自問自答

食屎啦 見冇人先扮死狗求人返去
要上Lihkg，不了

too long didnt read

前日仲聲大大屌鳩人抄野
今日就打溫情
早洩仔真係好嘔心

No la

講真，呢個星期睇得出高登已經冇晒人推post，死城一樣
入去望平時玩開果幾個台，d主題成個星期都係好似置頂咁，D post得幾個回覆

閱

唔過去當面屌鳩佢條氣唔順
之前因為D ON9仔搞到我同另外兩位手足比佢bam左

tl;dr

返去比左個負皮

放心啦牙joe,高登好快冇人攻擊

要睇你死 不了

高登收皮佢就等掃街啦
將一個咁熱門既討論區搞死，仲有邊個敢請佢

食住花生等睇戲

多謝呀joe

為我地提供笑料

見到佢死狗咁款好心涼
唔係屹立不倒咩？搞咁多做乜呀
學雪雪雪講句邪不能勝正仲型啦

完全睇得出呀joe 好淆底

Lihkg爽好多，不了

好奇問：邊間PR寫？

屌你老母林早洩

好感動呀呀joe
我決定返娘家

不了

太遲下 不了

噢

唔係咁佢又點會肯出嚟扮死狗畀人𨳒

林早洩?不了

而家先死狗
有lihkg，不了

準備反攻
岩岩留左言 睇下bam唔bam

最撚柒係呢幾日好柒多on9盲跟撚
成鳩日話“自己以前都係用電腦上高登架喇
而家恢復舊貌咪好囉！
多謝早洩帶返高登俾我“

結果...自己睇
一巴巴車鳩落啲老屎忽度

講故台無曬故

個班人唔黎仲好 都唔知咩思想黎
同我係中國人個班有咩分別

你bam鳩人果刻已經決定唔再上
抵鳩你死

比你bam撚左,不了

今天貼文總數: 1,083 | 累積文章數目: 6,087,428

1083?
早死早超生啦

林早洩 不了

唔見棺材唔流眼淚
而家要走既都走曬先黎補獲

死到臨頭回光返照炸
大家唔好唔記得佢d衰野
辭職啦仆街

死狗？ 不了

變臉得好撚恐怖
完全死哂狗扮到勁撚謙虛
唔知佢心入面諗乜

辭職啦屌你老母

抵撚死
以為做高登CEO就坐定粒六
要人踢下先識郁
不過已經太遲
早知今日何必當初

plus仔比佢bam鳩左之後 好在有lihkg繼續開心使用
而家想我地返去用垃圾
當初bam鳩plus仔果陣唔係好有型既咩 而家扮咩死狗呀？

送你七個字
屌你老母埃蒲A

講撚完

屌佢係高登個post好撚好笑
為錢真係狗都要做

d人問佢禿伯D問題佢一條都唔答

要上Lihkg，不了

老老實實，我同早洩算係冇乜仇口。見到佢咁可憐，都有少少心軟…

心諗：如果真係攪番好個 iOS嘅App，可能有時間都會返去睇下嘅…

屌！點知過去𥄫下，見到洪非凡同一班打手，亂咁屌啲過咗檔喺巴絲，然後互相吹奏，真係噁心…你們話呢班仆街係咪曲線倒米吖！

仲有，有啲擔心，如果大部分LIHKG嘅巴絲返咗去，整衰咗呢度，到時高登回復以往獨大嘅情況，到時又要受氣…

有無人順手post埋早幾日果啲聲明一齊比較下？

講得太多，不了

追曬果邊成個post

見到早洩個死狗樣就心都涼埋

見埋個post幾少人回就直情忍唔住笑

佢整好個柒app先算啦

以早洩能力，分分鐘連巴整埋Mac OS app佢都未整好

高登？

不了

比著以前應該一早開埋2繼續屌

做咩無啦啦擺出弱者姿態？
初頭唔係好撚威架咩

Bam埋我啦joe哥，反正我都唔再用

2016年，不了
攬住過氣高登過世啦你！

皇天擊殺 抵撚死

我就笑唔出啦
諗唔到自己過去個幾年同個班人用同人個討論區
班盲撐同yahoo班打手一樣

之前又話咩plus仔搞cache server 乜乜柒柒果啲籍口

而家無曬嘅？乜撚野有組織性商業攻擊呢？

我之前都係懷疑

而家已經係肯定有好多打手

林早洩搵定新工

高登更新左apps 快左好多！！

可惜都係不鳥。。。

利申:移情別戀lomoji

所以 做咩要返去比人笑 而家呢度不知幾好

說好的七萬帖文數呢

一個星期做左n年都冇做既野

唔係證明你勤力

係證明你之前幾撚hea幾撚仆街

咁大反應 真係離跪低不遠

Agger, 果堆人留係高登算數

講真，班打手真係好撚嘔心

最關鍵係大開中門畀中聯辦，密碼又咩人都睇晒，admin 又獨裁

你睇下個高登仲係出唔到廣東話字

仲係出? 好心就收檔啦

高登真係狗都唔屌

要上LIHKG,不了

被你bam鳩左，不了

D打手嘔心到

抵啦

中聯辦魔壇講乜都無用

叫人返去=比中共監視

假仁假義，之前唔係好撚寸㗎咩
扮哂嘢 白痴先會信呢條撚樣
食屎啦林早洩，等睇你乞食呀

1.講到伺服器慢好似就只係因為比人攻擊咁，咁點解e幾日快成咁？唔通講緊之前係我地攻擊緊佢地?
2.企係道德高地度講到自己係工作上不斷犧牲只係為咗高登好咁，又踩高登抬高自己，但就用自己係管理人非高登仔嘅一面去卸責，仲入前管理人數話學人保持距離，咁之前亂ban人同堆聲明又算係乜？

屹立不倒個款呢？變咗死狗咁款係度玩語言偽術打溫情牌？屌你啦

唔諗下佢大權在握...BAM人時手起刀落個時幾咁意氣風發?

呢家先跪低? 屌你老母啦

雖然動之以情，但都係不了。

日日攻擊高登 真係有寶咁

大把會員全部資料都係假 我自己都係
攻擊你把撚咩

老老實實
我都係第一次見呀joe狂回post
有無人組團去高登office開香檳唱小鳳姐賀賀佢

個post入面冇乜打手
啲留言都叫正常
Joseph真心淆

同埋之前sms放左太多打手入去

哦

逝去感情如何留得住

突然話自己唔係高登仔 , 咁當日 613 係邊個落 order 去 bam 人 ?
人唔笑狗都吠啦 , 613 份 List 仲起度呀

講真，頭兩日我估佢真係驚都未撚驚過。
但係過左幾日，人數冇回升。加上大家開始習慣新地方。
佢就開始淆，一見lihkg即bam。
Lihkg已經係禁忌。

開門比中聯辦同埋比洪非凡打手集團都唔處理既論壇
不了，永不回

Joe哥唔係屹立不倒嫁咩？
做乜又跪低左？

10月25-11月25 hkg+被bam呢一個月，條撚樣完全冇理過會員嘅反應，幾年黎又搞唔好個apps，睇得出佢本質都係覺得自己高高在上

你返埋我嗰份，我上lihkg，不了

咪鬼覆添啊

今之都應該極番個list
隨時千幾人比佢鳩bam

之前講左咁多次都唔改，而家d人有新地方選擇，真係唔再去喇先識得話改
一d誠意都冇

說好的屹立不倒呢

仲想我地返去食返佢D屎?

呢條PK
當初LIHKG成立幾臭串
依家連續三日活躍度輸人三倍先黎認低威
食屎啦

咪撚係
D人開post屌足一個月
佢就當人契弟
睇死你咪又係死狗咁照上
到走撚哂先黎淆底
食撚屎啦早洩

ATV當年都日日係咁講

Too long ..no need to read

哇 好感動呀

收皮啦

林鄭都話有商有量喇 咪一鳩樣 林祖舜收皮喇

on 9 joe

可能真係yahoo同一班人 一撚樣

discut 咪一樣咁多人，又唔見人地server 慢

含撚啦扮哂可憐

剩係個死狗 post 都有愛祖力, 仲想人返去? 今次真係不了 la

留得係高登都係廢老廢中思想

做左八年都係時候返鄉下喇

番?番你老母啦番

不了 要上LIHKG

人地discuss 只係一個旅遊台紅人既LIVE POST一日都5-8萬人VIEW,又唔見慢 講到尾仲係死撐

講真開得網尤其咁大實比人惡意攻擊，到左今日仲花咁大effort處理，點都係你問題多於人

一早肯upgrade server 同整好個apps未可以乜都唔駛做坐定定賺錢，係要揀條死路仲要串柒柒荒死你唔敢走咁

管理高登 唔認自己係高登仔
不了

收皮啦 林早洩

哦。

原來server慢係俾人攻擊緊

咁第三方app快就因為無人攻擊個apps

林生我真係覺得你好曲線

係真心錫住牙joe
就不要返高登累到佢俾人告了

補多句，咁人哋第三方apps 個source邊度嚟

btw不了

睇啲o睇到頭暈

高登 (2000-2016)

不了, 我費事講錯野被bam

垃撚圾 做狗都做得柒撚過人 一次過將自己所有既聲名同行為推翻曬 柒到唔敢睇

又成日收6c信 諗起都心up

心已灰，不了

屌你啦，扮晒死狗sorry冇撚用㗎啦，之前仲寸過馬撚，依家你只係想挽留人流既舉動姐

高登仔離棄並非一朝一夕既事，613事件我仍然歷歷在目

林早洩，你繼續用個論壇黎打飛機啦

而家終於唔使收信了

班友自己圍埋打飛機
撚有人cares咩

想認衰仔？！

可以再遲d

屌你老母呢到一秒回post呀 做到先再道歉啦

講到咁大犧牲，咪順便引咎辭職抖吓囉！
講到屹立不倒，你唔跪低都難顯誠意啦！

點認衰都唔會返過去
收皮啦林早舜

九成俾其他股東隊佢出黎做炮灰

無聊

時代巨輪 不了

好波呀joe 不過冇用了

擲壽包味濃，早洩

成篇野都係 o

oooooo

kit一聲

過去睇左幾版
M版睇到好辛苦
班developer似係學緊咩叫CSS
不了

已搬家 不了

同d垃圾奶共偽人一鳩樣
奶共賣港
失敗左番黎係度撚熟

屌佢老母啦，連巴打唔出個app叫人過去，而依加真係搞得成事佢會認死狗？

屌佢老母啦佢刪app果陣仲笑緊你班契弟得個9up

唔明點解會有人俾正評

咪係 成個月黎班ios用家屌哂鬼
佢有冇回應過：推出過任何方案？

收皮啦 07年上到上個月 咁多年都無進步過

其實我完全唔明點解咁大間公司搞個app都可以搞到咁鳩，人地就咁一個連尼住巴打可以整得咁好

用電腦上簡直想死

屌你後知後覺 見勢色唔對先黎低頭改善，有春用咩

仲高乜嘢登呀？與時並進啦

佢個鋪錯左咁耐都冇一頁，要呢邊開post等大家返過去屌佢先開始有進展，真係好失敗

食屎啦 仲用垃圾app

陰鳩公

要返工 不了

過去睇一睇
原來早洩連字都唔識打
屌你老母同人講做IT
人唔笑狗都吠

咁之後呢？joejoe

成鳩日亂刪post 最近 番教會冇前途 個post又係

想笑死人咩 完全幫住惡人權貴

唔洗扮死狗啦，成日以為自己大撚晒

番高登? 不了

屌你，完全講出心聲

圖已save低

收皮好過啦，仲掉錢落海

收皮啦， 欺善怕惡， 之前無事就玩鐵碗政治，依家冇人就扮死狗道歉，咁撚雙面人

幾撚多人用iphone 先得嫁 香港地

CEO喎，大學生喎
植字都唔撚識寫好心番小學啦早洩

篇文度左幾耐
打左7年官司唔一早講

等執

屌你老母 時事台成班五毛同打手係到做野
咪撚扮唔知啦 一直養住班打手 正一含家產

你估堆網民係想睇你道歉咩
係想睇你條霸權獨裁撚仆街炸
平時唔撚理民意, 當我地係狗咁撚
而家最想睇你仆街死

放番hkg+ 都仲有1%可能返去做cd rom

現實就係咁殘酷，你講遲咗一個禮拜

613果時
貼左一次禁毒處篇文章cap圖 , 跟住就 bam 左
再問人借 isp email , 乜都無做 , 連 reply 都無 , 再 bam
到依家都未解返
仲同我講你唔係"高登仔" , 無留意 forum 既事 ?
食屎啦仆街林早洩

要上Lihkg 不了

1. 進入
2. 負評
3. 派膠恥笑
4. 上一頁

真係on9
又要做大佬攞著數又要驚咩飛

邊有咁著數架

你都係算鳩數啦

不了，太撚多5毛

一星期前：
一星期後：
好撚嘔心呀

睇到佢啲reply 真係笑撚左

thx

sorry

idog 走係因為HKG+ ban 左
an狗走係因為講LIHKg 被你bam左

電腦用家走係因為：

根本無人用電腦上高登，早洩你係唔係早洩得太多
仲以為2016仲有人有app 唔用，用web

面書都係用app多，你唔係唔知呀

你衰在又無知又自大又outdate

我地宜家咪與時並進，重新係LiHKg出發

你做左八年，我就等左八年

等你仆街呀

睇到好想喊

返高登 不了

未睇已經負皮

而家先黎扮死狗
等有啲人心軟返返去
到時又當返啲會員狗咁撚咋

完美演繹唔見棺材唔流眼淚

講到尾就係你態度問題 一早又唔肯聽人講
依家啲人心死啦
我就真係頭也不回

屌你亡羊補牢
見無人上先開始嚟改善？
返Hkg?不了

柒撚到
到底幾多個人控緊林早洩個 account

奸奸

精神分裂

明白

遺言

( Show Blocked User - 硬頸 )

睇第二次 笑撚左

吊佢個林早洩，做左8八年CEO都咁撚後知後覺, 畀佢再做落去，遲早高登下場同yahoo一9樣唔上唔落, 希望快d有改良好的Apps 版用

燈都熄埋

唔好害左班p
趕工冇好結果
家下成個壇風氣變曬5毛打手分身主導
有乜好上

屌你仲係到推卸責任
賴人攻擊你個ser
食古不化就食古不化啦

成個 post 不斷推晒 d 責任畀 admin, 同事

sorry
thx

回埋哂D垃圾 THX

屎急先開坑

先負皮，再睇佢講乜

咁都仲有1000個帖要偷笑啦
期待明天嘅3位數

689 模式丫嘛

LIHK已死

....

我真係屌佢老母啦
話咩打手五毛好難睇
寧願bam哂d正常會員都唔撚bam五毛
你係得既

真係收埋皮

睇1頁就要關APP再連
連一次好耐
唔關就會斷線

睇緊早洩d reply, 係咁認衰仔

我個group有人都係咁講,但冇an機試唔到

如果個係殺埋lihk,呢場戲就好睇啦

假嫁

我計過，21號只得700個左右新post

早知今日, 何必當初

我支持plus 仔

Plus 仔支持 lihkg 我就支持lihkg

高登係應該由高登仔管理

林生自認唔係高登仔

食屎啦 你只係用高登仔去搵錢

自己人都唔肯認

收檔啦林祖舜 前幾日唔係好撚串既咩

係真， lihk上唔到

由hkg+收皮嗰日
我已經當高登都收埋皮

果邊個post 不斷咁強調高登server日日比人攻擊所以導致咁慢。

有咩人會攻擊高登？
香討？uwant? 5P? 定巴哈？中聯辦？

瀨得就瀨